梁振英：港青應向偉大革命家孫中山學習

香港近來政治風波不斷，特首梁振英在出席孫中山150周年誕辰紀念活動時，便呼籲年輕人應學習孫中山「為國為民、公爾忘私」的偉大精神。

綜合港媒報導，梁振英表示，孫中山與香港頗有淵源，香港的良好市政與自由風氣，啟迪了他的革命思想，更是他建立革命事業的基地，大讚孫中山是一位偉大的革命家與思想家。梁振英也希望年輕人能學習孫中山「為國為民、公爾忘私」的偉大精神，秉承革命先烈的遺志，為國家發展和振興中華努力。

但也因為孫中山的革命背景，梁振英的言論被網友暗諷，「學習孫中山，就是革命」、「不愧為『港獨之父』，無時無刻都提醒港人，要有推翻專制暴政，為國為民的革命精神」、「根本是暗示年輕人去搞港獨！」

港獨之父

梁振英究竟係有心定冇意
我真係越嚟越懷疑

陳浩天單野都係佢日日宣傳先咁多人知

次次一少人講港獨，佢就會開始講幾句
民族論都係咁

孫中山有喺香港大學公開表明自己係反共嘅，學習孫中山革命精神

佢自己都想快啲跳船啦，咁多把柄係人手上面

又人格分裂

其實真係唔知佢個出發點係乜野
有時候做公眾人物 我相信佢都唔係蠢人黎
但佢好刻意做到一款「我紅底 我係香港打橫黎行 你吹我唔漲」
但其他高官前高官都好 都唔會擺到咁盡 都會相對內斂d 係得佢咁刻意引民眾反感
唔知佢個角色究竟係乜

魯魯修 689

689 身在曹營心在漢
反共之心一直不死

為國為民、公爾忘私呀
叫習帝學下啦

是咪要搞香港興中會

無間道

振英呀振英

香港石內卜

真正港獨之父

新青政？

以前做特狗就話要做俾習帝睇
而家退落黎咁出位都唔知博咩 又唔係屌多兩句有得升 又唔係有錢收

振英振英
振興大英

政協副主席喎ching

東方起，大陽升，港獨之父梁振英

振興英國！一睇佢個名已經知佢反共兼反維尼